Асинхронність - це можливсть обробляти запити одночасно з завантаженням веб-сторінки. Так як серверу може знадобитися час для відправлення відповіді на запит, то при однопоточному js сторінка б блокувалася, а при асинхронному завантаження продовжується і коли приходить відповідь, то запускаються функції.
